## Описание ##

Проект является реализацией утилиты для церемонии - **Тайный Санта**.

**Тайный Санта**, или **Секретный Санта**, или **Секретный Санта-Клаус**, иногда также называется **Полианна** (**Pollyanna**, в честь романа), — рождественская церемония анонимного обмена подарками группой людей. Подробнее о церемонии можно прочитать по этой [ссылке](https://ru.wikipedia.org/wiki/Тайный_Санта).

## Как пользоваться ##

* Скачать [приложение](https://bitbucket.org/xxlabaza/secret-santa/downloads/secret_santa.jar);

* Подготовить список пользователей в виде CSV таблицы (первый столбец - имя получателя, второй - его email адрес):

```
User name 1 ; first@mail.ru
User name 2 ; second@mail.ru
User name 3 ; third@mail.ru
```

* Подготовить шаблон в [freemarker](https://ru.wikipedia.org/wiki/FreeMarker):

```
Привет ${ secretSanta.fullName }, ты секретный Санта для - ${ pair.fullName }!
```

* Запустить программу:

```
java -jar secret_santa.jar -t /path/to/users_template.csv -l /path/to/message.ftl -u <your_username> -p <yout_password>
```

Где:

* **-t** - параметр, указывающий путь к списку пользователей в формате **CSV**;

* **-l** - параметр, указывающий путь к шаблону сообщению для пользователей;

* **-u** - Ваше имя пользователя от gmail-аккаунта, с которого будут отправляться письма;

* **-p** - Выш пароль от gmail-аккаунта, с которого будут отправляться письма.